технологія AJAX необхідна для запититів на сервер та отримання результатів/обміну інформацією з сервером, його користь в тому що він  асинхронний тобто працю  на основі звичайних  запитів тільки для нтого не потрібно перезавантаження сторінки 